\section{Návrh databáze}
Na základně doménového modelu vytvořeného v analýze (viz \ref{sec:DatovaAnalyza}) vznikl fyzický model PostgreSQL databáze (obrázek \ref{img:DB}), který již obsahuje datové typy, přidává vazební tabulky pro M:N vazby a identifikuje primární klíče, cizí klíče a unikátní hodnoty. 

Tento model byl vytvořen v nástroji Enterprise Architect, který na jeho základě umí vygenerovat skript pro vytvoření databáze. \cite{EA:GenerateDDL} 

Oproti doménovému modelu byla přidána tabulka \textit{IP\_DowntimeSequence}, která bude uchovávat informace potřebné pro vytváření identifikátorů odstávek (tyto identifikátory jsou ve tvaru ROK/POŘADÍ, například 2022/11).

Odkaz na SynDOC entity je prováděn pomocí dvojice \textit{SynDocLID} a \textit{Version} pro dokumenty, \textit{SynDocNID} pro pohledové struktury a \textit{SynDocUserID} pro uživatele.

Ve vytvořeném modelu není vynucena vazba role uživatele \textit{IP\_UserRole} na roli organizace \textit{IP\_CompanyRole}, ačkoli byla povinnost této vazby naznačena v doménovém modelu. Role pro uživatele i pro organizace však budou definovány dopředu tak, jak bylo uvedeno v části \ref{sec:RoleVNovemIP} a tato vazba tak bude vždy existovat.  

\begin{sidewaysfigure}[p]
    \includegraphics[width=1\textwidth]{diagramy a obrázky/Databázový model.png}
    \caption{Databázový model pro informační portál vytvořený v nástroji Enterprise Architect}
    \label{img:DB}
\end{sidewaysfigure}